\pagestyle{empty}
\pagecolor{lightgrey}
\emph{Légaliser le partage non-commercial, diminuer la durée de validité du droit d'auteur, libérer l'utilisation des extraits et interdire les verrous numériques.} 

Voilà les grandes lignes de la
réforme du droit d'auteur que défend le Parti Pirate Suédois. Leur groupe parlementaire européen, les Verts/ALE, l'a adopté comme position en septembre 2011.

Cette alternative à la criminalisation d'une génération entière pour partage de fichiers est expliquée à tous dans ce livre. Le Parti Pirate Suédois défend que sa réforme est à la fois nécessaire et
durablement tenable, et qu'elle bénéficiera à tous, artistes et clients.

Pour faire mieux comprendre l'intérêt de cette réforme, une allégorie et un manifeste des enfants du Net ont été ajoutés à l'explication de la réforme des Pirates Suédois.
\vspace*{\stretch{1}}

\textbf{À propos des auteurs} :

\begin{description}

\item \textbf{Rick Falkvinge}, \href{http://twitter.com/falkvinge}{@falkvinge}, est le fondateur du Parti Pirate Suédois. Ancien entrepreneur, il parcoure à présent l'Europe pour propager la bonne
parole des Pirates Suédois. Il est très actif sur son blog
\url{htttp://falkvinge.net}.

\item \textbf{Christian Engström}, \href{http://twitter.com/Engstrom_PP}{@Engstrom\_PP}, est député européen pour le Parti Pirate Suédois. Ancien développeur, il est venu à la politique par la lutte
contre les brevets logiciels. Son blog est \url{http://christianengstrom.wordpress.com/}.

\item \textbf{Marcel-André Casasola Merkle}, \href{http://twitter.com/@zeitweise}{@zeitweise}, est un créateur de jeu bavarois. Il fait partie de l'équipe Annaberg et a aussi dessiné des films
d'animation et des jeux interactifs. Il blogue régulièrement à \url{http://www.137b.org}. 

\item \textbf{Piotr Czerski}, \href{https://twitter.com/piotrczerski}{@piotrczerski} est un poète, auteur, musicien et
ex-blogger polonais. Il a publié deux albums avec son groupe Towary Zastępcze « Marchandise d’échange », et est diplômé
en informatique. Son site est \url{http://czerski.art.pl/}.
 
\end{description}

\vspace*{\stretch{1}}
\begin{center}
 \colorbox{white}{isbn}

 \vspace*{\baselineskip}

\textbf{Édité par Xavier Gillard, \href{http://twitter.com/sploinga}{@sploinga}}

\end{center}

